
\subsection{Produkt Funktionen}
Der Signalgenerator ist ein Werkzeug zum Erzeugen von SPI-Signalen. Diese dienen zum Testen von SPI-Bussen auf
Hardware-Produkten. Mittels des Generators können Komponenten „simuliert“ werden, welche mit der zu testenden
Komponente zukünftig kommunizieren werden.
\newline
Hierbei werden Signale generiert. Mittels dieser Signale kann getestet werden, wie eine Komponente auf bestimmte
SPI-Signale reagiert. Die Signale werden vom Nutzer über die PC-Applikation konfiguriert.
\newline
Da SPI mehrere Modi zur Verfügung stellt, kann der interne SPI-Master entsprechend konfiguriert werden. Dies wird
wiederrum vom Nutzer über die PC-Applikation gemacht.
\newline
Des Weiteren können Daten von der zu testenden Hardware empfangen werden. Hiermit kann getestet werden, wie die
Komponente auf das generierte Signal reagiert. \newline
\newline
\textbf{Folgende Funktionalitäten werden ermöglicht:}
\begin{itemize}
  \item Konfigurieren von SPI-Signalen (Nutzdaten), mittels der PC-Applikation
  \item Konfigurieren der SPI-Master Einstellung, entsprechend der Modi von SPI, mittels der PC-Applikation
  \item Konfigurieren der Bitrate (Frequenz), mittels der PC-Applikation
  \item Generierung des SPI-Signals gemäß der Konfiguration
  \item Empfang und Bereitstellung von Daten der zu testenden Hardwarekomponente
  \item UVVM ähnliche Schnittstellen, zur Integration des Produktes in UVVM Testzyklen
\end{itemize}